---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hant
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:42
author: 文心玲
---

### 回四十二  
蒼與翠山行正開往北臺灣Ｔ電視臺的路上，片場內棄天帝卻看着休息室內的小電視。

Ｔ電視臺播出實時新聞，新聞主播念出金姓立法委員的死訊以及播出相關的新聞畫面報導，棄天帝略略皺眉，他起身關掉電視。 

他原本以爲會是異度組織內潛伏的內奸，沒想到掌握疑似證據影帶的人卻是蒼的親生父親。

如果蒼知道這件事，是否意味他與蒼的關係會到此爲止？ 

棄天帝感到很無力，若說他並不知情會有誰相信？

棄天帝原本打算借用美國大使的手除去幫派內的間諜，結果卻是沾染上不應沾上的鮮血，他需要時間來思考該如何解決。

『阿棄。』 

太陽神的手搭上他的肩膀，棄天帝原本緊繃的情緒一下放鬆，他長長嘆了口氣。 

『國際刑警的動作很快，心狠手辣但不乾淨俐落。』

太陽神笑了笑。

『我知道。』

『原來並不是組織裏的人出賣我們，我誤會朱武了。』

『我也知道。』 

聽到他的回答，棄天帝不禁有些惱火。

他拍開太陽神的手。『你都知道也不告訴我，事情走到這一步根本無法收拾！』 

太陽神仍是笑着，收回手改環抱在胸前看着棄天帝，他的傻弟弟真的很有趣。

『假設我先告訴你，你會聽嗎？你作事從來是隨心所欲，不聽任何人勸止，我即使說了也沒有用。』

棄天帝冷靜下來思考，的確他並不會聽從勸告，例如他冒着生命危險去日本之前也沒有知會太陽神，棄天帝行事從來不受任何人管束，即使是親哥哥也一樣。

太陽神就是太過了解棄天帝的衝動，才會順着任他胡鬧，他知道棄天帝會想什麼與下一步作什麼，他早已爲棄天帝想好全盤的計畫。 

棄天帝望着與他自身相仿的異色眼眸，他從小就知道他的哥哥思慮相當縝密，但這一步棋下得太險，他不願意因爲這件事而影響他與蒼的感情。 

『想通了，冷靜下來了嗎？』 

棄天帝的眼神恢復沉靜。

『事已至此，總該告訴我接下來怎麼作才能解決這件事，我不希望蒼誤會我。』

太陽神卻大笑。

『你真的把蒼看得太淺，蒼不是三歲小孩，也許他已經什麼事都知道了。』

『……我該怎麼辦？』 

棄天帝的心頭被一股陰暗的沉重感襲擊，他沮喪地頹然坐下。 

他與蒼的命運好不容易走到交會點，難道又將分別成爲兩條互不交集的直線？

此刻，棄天帝感到十分無助，他可以面對無數的敵人而面不改色，然而面對愛情即將流失的危機點，他卻手足無措毫無方法。

也許這就是被愛情所迷惑，深陷在愛情的五里霧中而無法找出近在眼前的出口。

『傻弟弟，你的心與生命都已經交給了蒼，你還需要思考該怎麼辦嗎？哈。』 

棄天帝放在情書裏給蒼的戒指其實不只是戒指，戒指上的小翅膀裏藏着比他的生命更重要的物品，也是美國與日本都想得到的超生化武器：路西法。 

以墮天使之名爲稱呼的超生化武器的原始母體被固化成小翅膀形狀，十多年來一直藏匿在棄天帝的手指上，他將戒指改了戒圍又鍍上黃金，藉由情書轉贈給蒼。 

他將保衛整個異度組織的物品交到蒼手上，無疑是連自己的性命都一併交託出去，他對蒼的信任重於自己的性命與整個組織的存亡。

太陽神已知道這件事，並且爲棄天帝的傻勁而感動。

他知道棄天帝若要與蒼相守一世，需要跨越過重重阻礙，而他身爲阿棄的親哥哥，他願意爲阿棄剷除一切荊棘。

『也許，假設蒼知道真相後想殺了我，我會欣然赴死。』 

棄天帝閉上眼，他很不希望會有這麼一天，他不想讓蒼陷入痛苦的掙扎之中，他想永遠陪在蒼身邊照顧他，不使蒼受到任何傷害。

但爲何先傷害蒼的偏偏是他自己？

棄天帝心裏頭相當懊惱，太陽神的手卻覆在他手上，柔聲道： 

『別擔心，天塌下來都有哥哥幫你頂。』 

伏嬰師走進來正看到兄弟感情和陸的一幕，他翻了個白眼，心裏腹誹道： 

神棍不愧是神棍，連親弟弟都整，信你者必倒大黴。


